{
  "questions": [
    {
      "question": "Co je skleníkový efekt?",
      "correct_answer": "Proces, kdy se teplo zachycuje v atmosféře kvůli skleníkovým plynům.",
      "wrong_answers": [
        "Meteorologický jev spojený se zvýšenou vlhkostí vzduchu."
      ]
    },
    {
      "question": "Jaký je hlavní cíl globálního dohovoru o změně klimatu, známého jako Pařížská dohoda?",
      "correct_answer": "Snížit globální teploty a omezit globální oteplování.",
      "wrong_answers": [
        "Podpořit kosmický průmysl."
      ]
    },
    {
      "question": "Co je hlavním zdrojem obnovitelné energie?",
      "correct_answer": "Slunce",
      "wrong_answers": [
        "Vítr"
      ]
    },
    {
      "question": "Kolik kg jídla vyhodí průměrný Čech každý rok?",
      "correct_answer": "60kg",
      "wrong_answers": [
        "50kg"
      ]
    },
    {
      "question": "Kolik odpadu vyprodukuje v průměru jeden občan České republiky za rok?",
      "correct_answer": "530kg",
      "wrong_answers": [
        "120kg"
      ]
    },
    {
      "question": "Disponuje Škoda Auto elektrickými modely?",
      "correct_answer": "Ano, Škoda Auto disponuje několika elektrickými modely.",
      "wrong_answers": [
        "Škoda Auto nemá žádné elektrické modely."
      ]
    },
    {
      "question": "Co je biologická rozmanitost a proč je důležitá?",
      "correct_answer": "Variabilita života na Zemi a zajišťuje ekosystémové služby.",
      "wrong_answers": [
        "Nepřispívá k ekosystémové rovnováze. - je nebezpečná"
      ]
    },
    {
      "question": "Může být globální teplota ovlivněna přírodními cykly?",
      "correct_answer": "Ano",
      "wrong_answers": [
        "Ne"
      ]
    },
    {
      "question": "Co je skleníkový efekt?",
      "correct_answer": "Proces, kdy se teplo zachycuje v atmosféře.",
      "wrong_answers": [
        "Teplotní rozdíl mezi skleníkem a okolím."
      ]
    },
    {
      "question": "Co je to ozonová díra?",
      "correct_answer": "Díra v ochrané vrstvě atmosféry",
      "wrong_answers": [
        "Objekt vesmíru na podobné bázi jako černá díra"
      ]
    },
    {
      "question": "Co znamená 'udržitelný rozvoj'?",
      "correct_answer": "Způsob rozvoje, který uspokojuje potřeby současné generace, aniž by ohrožoval potřeby budoucích generací.",
      "wrong_answers": [
        "Způsob bezemisní vývoje aut."
      ]
    },
    {
      "question": "Co je ekologická pyramida a jak funguje?",
      "correct_answer": "Grafické znázornění ekosystému.",
      "wrong_answers": [
        "Jedná se o stavbu pyramidy z recyklovaného materiálu."
      ]
    },
    {
      "question": "Co je efekt skleníkového plynu?",
      "correct_answer": "Plyny, které zachycují teplo v atmosféře.",
      "wrong_answers": [
        "Plyn, který ochlazuje atmosféru."
      ]
    },
    {
      "question": "Jak mohou lesy pomoci snižovat globální oteplování?",
      "correct_answer": "Absorbují oxid uhličitý z atmosféry a ukládají ho jako uhlík.",
      "wrong_answers": [
        "Způsobují zvýšení emisí skleníkových plynů."
      ]
    },
    {
      "question": "Co je to UV záření?",
      "correct_answer": "Pro člověka neviditelné záření, spojováno je hlavně s ozonovou dírou.",
      "wrong_answers": [
        "Záření jímž autonomní automobily měří vzdálenosti od překážek."
      ]
    },
    {
      "question": "Jaký je vliv používání pesticidů v zemědělství na životní prostředí a lidské zdraví?",
      "correct_answer": "Používání pesticidů může vést k znečištění vody a zdravotním problémům u lidí.",
      "wrong_answers": [
        "Zvýšení výživové hodnoty potravin, používá se při výrobě ECO potravin."
      ]
    }
  ]
}
